{
    "question": "suatu alat memiliki medan magnet sebesar 5 T dan kawatnya 400 CM sehingga menghasilkan gaya lorentz 40 N. maka kuat arus yang digunakan sebesar",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "B =\u00a05 T<br>l = 400 cm = 4 m<br>F = 40 N<br>I = ?<br>I = F/B x l\u00a0<br>\u00a0 = <u>40 N</u>\u00a0 =<u> 40 N =</u>\ufeff 2 A<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a05 x 4\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a020 N",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "satu-mikro-abad-kira-kira-sama-dengan-154",
            "question": "Satu mikro abad kira kira sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 tahun ada 365 hari <br>\nKarna 1 tahun tidak selamanya 365 hari karna ada tahun kabisat yang habis \ndibagi 4 karna terjadi 4 tahun sekali maka 1 tahun = 366 hari <br>\u00a0\njadi1 mikro abad=878,4 jam  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-suatu-zat-mempunyai-kalor-jenis-tinggi-maka-zat-tersebut-397",
            "question": "Jika suatu zat mempunyai kalor jenis tinggi, maka zat tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><strong>c = Q / m.\u0394T</strong><br><br>Q = banyak kalor (J)<br>m = massa (Kg)<br>\u0394T = perubahan suhu (C\u00b0)<br>c = Kalor jenis (J/kgC\u00b0)<br><br>kalor jenis banyaknya kalor yang diserap atau diperlukan oleh 1 \nkilogram zat untuk menaikkan suhu sebesar 1\u2070C. <br>Sehingga apabila kalor jenis dinaikkan menjadi lebih tinggi maka zat tersebut akan sukar menaikkan suhu nya karena memerlukan lebih banyak kalor<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Q = m.c.\u0394T<br>[tex]c =  \\frac{Q}{m.\u0394T} [/tex]<br>Dari persamaan terlihat c berbanding lurus dengan Q, sehingga jika kalor jenis tinggi maka kalor yang diperlukan untuk menaikkan suhu benda tiap 1\u00b0C adalah besar karena perubahan suhu yang sedikit.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubahlah-suhu-celcius-beriku-ini-ke-suhu-kelvin-a27-derajat-911",
            "question": "1.Ubahlah suhu celcius beriku ini ke suhu kelvin.    \u00a0a.27 derajat C\r\n\u00a0b.560 derajat C\r\n\u00a0c.-184 derajat C\r\n\u00a0d.-300 derajat C\r\n2.Ubahlah suhu kelvin berikut ini ke celcius\r\na.110 K\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c402K\r\nb.22K\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 323 K\r\nbeserta cara nx yach ,mkaci sebelum nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a. 27\u00b0C+273= 300K<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b. 560\u00b0C +273= 833K<br>\u00a0\u00a0\u00a0 c. -184\u00b0C + 273= 89K<br>\u00a0\u00a0\u00a0 d. -300\u00b0C + 273= 573K<br>2. a. 110K -273= -163\u00b0C<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b. 22K - 273= -251\u00b0C<br>\u00a0\u00a0\u00a0 c. 402K-273= 129\u00b0C<br>\u00a0\u00a0\u00a0 d. 323K-273= 50\u00b0C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-yang-sedang-bergerak-dengan-kecepatan-20-ms-direm-s-841",
            "question": "sebuah mobil yang sedang bergerak dengan kecepatan 20 m/s direm sehingga 15 sekon kemudian kecepatannya menjadi 11 m/s. mobil itu mengalami perlambatan sebesar .......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "t = 15 sekon<br>perlambatan = <br>20 - x = 11<br>x = 9<br>perlambatan: 9/15 <br>3/5 m/s2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik :<br>Vo = 20 m/s<br>Vt = 11 m/s<br>t = 15 s<br><br>dit = a?<br>jawab:\u00a0<br><br>a = Vo-Vt/t = 20-11/15<br>\u00a0 \u00a0= 9/15<br>\u00a0 \u00a0= 0,6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerja-dinamometer-menerapkan-prinsip-gaya-584",
            "question": "Kerja dinamometer menerapkan prinsip gaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dinamometer mengubah energi gerak menjadi energi listrik dan cahaya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalamproses-pencernaan-lemak-cairan-empedu-berfungsi-untuk-995",
            "question": "Dalamproses pencernaan lemak, cairan empedu berfungsi untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menggumpalkan lemak menjadi asam lemak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-lebur-es-adalah-80-kalgapa-maksudnya-487",
            "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g.apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud kalor lebur es 80kal/g = dibutuhkan\u00a0energi sebanyak 80kalori untuk merubah 1 gram es padat menjadi cair",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-ada-koefisien-muai-panjang-dua-macam-zat-yang-sama-nilainy-718",
            "question": "Apakah ada koefisien muai panjang dua macam zat yang sama nilainya? jelaskan jawabanmu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak ada. karena setiap zat memiliki koefisien yang berbeda. sehigga tidak ada koefisien muai panjang dua zat yang sama nilainya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak karena koefisien muai panjang itu semuanya berbeda-beda............<br><br>kalo gak salah maaf ya kalo salaaaaaahhhhhhh&#039;&#039;&#039;&#039;&#039;&#039;.....//////////////",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-besar-gaya-magnet-yang-timbul-dari-sebuah-motor-listrik-403",
            "question": "Jelaskan besar gaya magnet yang timbul dari sebuah motor listrik jika dialiri arus listrik yang lebih besar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Apabila arus listrik diperbesar maka medan magnet yang dihasilkan akan semakin besar sehingga kecepatan putaran motor akan lebih cepat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-mempunyai-volume-10-cm-kubik-pada-suhu-18-derajat-ce-607",
            "question": "sebuah benda mempunyai volume 10 cm kubik pada suhu 18 derajat celcius. koefisien muai panjang benda tersebut 0,000005.berapa volume benda saat bersuhu 20 derajat celcius ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : <br>Vo = 10<br>\u0394t = (20-18) = 2<br>\u03b1 = 0,000005 x 3 = 0,000015<br><br>Dit : Vt ?<br>\u00a0<br>jawab <br><br>Vt = Vo ( 1 + koefisien muai volume x \u0394t )<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10 ( 1 + 0,000015 x 2 )<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10 ( 1 + 0,00003 )<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10 + 0,0003<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10,0003<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}